Non-Jupas HKUST Chemical Engineering

小弟ASSO FINAL YEAR，黎緊會入HKUST Chemical Engineering。

因為聽講呢科行頭好窄，想問一問有無讀呢一科既Ching可以分享吓自己既經歷（搵工，出路上），同埋入到去UST讀書係點？

係成日開POST，排版差，多多包涵。

想知係咪全港得科大開呢科 ?

入到UST
你要有心理準備
唔係好似asso咁輕鬆
可以訓喺到都爆4

係。淨係UST有

科大讀書=冇女

讀呢科 預左畢業出黎會乞食

Ching讀呢科？

唔係讀呢科都知乞食啦
建議你讀個兩三年做多D intern唔好浪費時間 如果唔係畢業會好慘
有uncle/其他技能 另計

講漏左 如果諗住去外國發展 呢科係唔錯的 只係香港乞食

做多左Intern會有咩幫助，同埋可以學咩技能比較好？

乞食㗎 除非去外國

香港乞食
除左top10-20%,即係10-20個入到本行
其他全部都要轉行
出國做野另計
做到本行都預返鬼国做野多，因為香港一無資源二無廠，比你玩到盡都係溝下水泥

建議入左去再tran系，ust一個個school咁分
eng school內tran系易過其他u
真係有興趣既就鋪路去外國發展

ching 我之後都係呢科

HK no chem eng

Tran系有咩要求，NonJupas入Trans唔Trans得？

gpa夠高+有讀你想tran果系既core(越高分越好啦)

我識既nonju一入黎已經係year2，要再tran就比較麻煩，具體要你同啲professor傾
不過如果你真係個心諗住tran咁accept offer你第一年會讀得好辛苦

去到最尾你真係搞唔掂可以讀完degree報其他系master洗底既，不過成本就高好多

你唔識嫁喎
Chem eng 多女嫁

巴打Asso點解唔報其他engine 科，Asso應該乜engine都報得？
我個陣Ive啲同學報都收，仲要condition offer開3.0就得，好明顯低要求水人入去
相反，ust mech開3.65，明顯高好多

少不更事。報左Science。後尾發現自己唔啱讀，讀返Enigne。就只有Chem Engine。

咁無了，祝巴打好運！
Ust太多nds，個mean扯到勁高，所以當年我無揀ust，驚無晒頭髮

點解唔報chemical and environmental engineering,多個environmental 畢業都易搵有關環境既工, 我記得好似有絲打話有讀呢科既入環保署做。

不過非常建議你入去學好的英文
畢業報政府工，AO，EO ，幫辦，等officer位

科大 chemical and environmental engineering

多謝巴打